<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>第三章 宿舍急冻</title>
	<text ID="content">
		苏天纵看着远处的残骸，从那特殊的造型可以认出那是一艘太空飞船的残骸。仔细一看，还认出那是一艘战舰，因为他看到了不少炮塔在残骸侧面。

    他能认得出来是因为他对这类东西实在太熟了，当然苏天纵并没有见过真实的太空战舰。过去接触的都是游戏和电影，加上他是首都影视学院的学生，而且还是游戏设计专业，接触相关的游戏就更多了。苏天纵玩过的太空游戏至少二十种，比如《家园》比如《X3》，更别提看过的那些科幻太空电影都不知道有多少。

    苏天纵看的目瞪口呆，这是他第一次亲眼看见太空战舰，虽然还是残骸。不过说残骸都有点勉强，他看到只是舰首部分，剩下的船体部分都不见了。

    就算只是舰首，作为一艘太空战舰比然十分庞大。在那舰首残骸周围有很多悬浮的杂物，包括碎裂的船体、各种不知名物品以及船员的尸体。残骸被坏的很厉害，遍布战斗伤痕和裂口。尤其是尾部的断口，像是被某种力量直接切碎了。几百具人形物体就漂浮在残骸尾端，可以看出当时战斗的惨烈。他目测舰首残骸至少有七八百米长，二百多米宽。能估算出大小，是因为苏天纵有人形物作为参照物，不难推算战舰残骸的尺寸。

    苏天纵感觉自己似乎发现了什么不得了的秘密，要知道他现在所处的世界，绝对不可能发展出这么大的战舰。目前世界上的主流国家，也就处于发射卫星，搞搞规模十分有限的宇宙空间站而已。可以预见，那堆残骸对现在这个世界来说，具有非常巨大的研究价值，前提是能弄到手。

    他只能想想而已，不说这个洞口只有两米宽，另一边的空间显然处于无重力状态，没有专业飞行设备是肯定没戏的。就算他上报也只能当个发现者。更麻烦的是这玩意显然具有军事价值，说不定他一说出去就会被不明势力搞的人间蒸发。

    幻想一步登天的人大有人在，苏天纵也有过这种想法。可就在他忙着权衡利弊，思索着如何走向人生巅峰的时候。苏天纵忽然注意到了那袋零食开始向洞口飘移，他立即暗骂自己蠢，现在那边是无重力，他这边可是有重力的。这个洞口一开，空气涌入时没什么问题。可现在没了空气推动，那些残骸之类的玩意，就要在重力作用下向洞口方向飞过来了。

    琐碎杂物还好说，要是那个巨大战舰残骸撞过来就麻烦大了。万一里面有什么超级武器给撞爆了，那么整个学院都会变成废区。苏天纵打算立即跑路，他套上保暖靴和棉裤，从衣柜里取出大衣也顾不得穿，抱着就要往大门冲。

    现实是残酷的，苏天纵第一步还能迈出去，第二步就很费力了，到了第三步他发现走的很艰难。第四步苏天纵就被定在原地双脚动不了。苏天纵低头看去，他的鞋裤上全是白霜，裤子已经冻硬了，鞋子更是被冻黏在地上。

    这寒冷来的有点莫名其妙，室外虽然是寒冷的初春，可没到能把人冻住的地步。不过苏天纵很快明白了是怎么回事，宇宙真空环境温度变化很大，但大多数真空都属于绝对零度。恐怕这个洞里的真空环境就是温度极低的状况，现在处于引力的作用下，洞里的寒冷空气顺着洞口跑出来了。急冻正沿着他身体蔓延，想要保住命，他需要立即离开。可他肯定走不到门外就会被冻成冰棍，不过此时此刻还有另一个选择。

    苏天纵立即使劲将鞋子下面的冻霜弄开，然后扑向一步之遥的宿舍卫生间。进入门之后转身就把门关紧，扯下一旁的毛巾堵住底部门缝。当他起身抬头就一看，发现卫生间门上已经结了些白霜，苏天纵立即远离门口，把怀里抱着的大衣穿好，又从大衣口袋里掏出保温手套和帽子戴上。可这些还不够，冷气还是透过门板蔓延进来。苏天纵立即转身把挂在墙上的浴巾取下来，裹在自己身上。接着将莲蓬头摘下来，顺手打开了热水管道的开关，并且拧到最大。莲蓬头对准卫生间的门将滚烫的热水喷出去。热水还在空中，都没接触到门就变成了冰渣子坠落地面。苏天纵给吓到够呛，他差点就变成一根人肉冰棍。手里的莲蓬头没敢停，热水不断抛洒。很快，而那门就成了冰疙瘩，估计一时半会也打不开了。

    宿舍的淋浴热水供应是学院安装的自动集中热浴系统，能保障学院上千人同时使用。现在还是寒假，此刻整栋宿舍楼就苏天纵一个人用，不会出现热水不足的问题。他的头发眉毛上都有了一些白霜，很快就被热水蒸汽给驱散了。此刻他唯一想做的事情就是，赶紧求救。

    掏出手机一看，他就有股想哭的冲动，手机没电。

    『怎么会这样？怎么会没电的？』苏天纵不停骂自己蠢，手机都不记得充电。现在好了，被困在这里等死。

    『不对啊，昨晚明明充好电才睡的。现在怎么会没有电？』苏天纵转念一想，立即把手机后盖打开看看。原来电池上附着一层冰霜。他这才想起手机电池是不能在太冷的环境下工作的，刚才的低温急冻让电池彻底罢工了。他颓然的坐在坐便器上，这下没法子求救了。

    就这样迷迷糊糊的窝了很长时间，苏天纵听到一声强烈的闷响，但没有发生任何爆炸。他也就放心下来。看来那残骸坏的很彻底。撞击造成的震动，把卫生间门上的冰块给震裂了，不过还好门没坏。在热水的浇灌下，那冰块也渐渐的开始熔化。

    苏天纵再次打开卫生间门的时候，已经过去一天一夜。宿舍内还能看见些许白霜，不过已经不再寒冷了。饥寒交迫的苏天纵整个人都很萎靡，这一夜他都没敢睡觉，生怕又出点什么事要了他小命。胡子拉擦的也顾不上清理，他小心翼翼的探出头来看看那个洞。只见洞口缩小到了拳头大小，似乎还在继续变小。这是好事，说明这个要命的麻烦不会继续变大了。但是此刻的苏天纵却高兴不起来，新的麻烦从洞里掉出来了。

    洞口下方多了一大堆东西，都是从那个洞口里掉出来的。包括他的被子和垫子，他的零食和窗帘，一些碎玻璃，一些陨石块，很多金属碎片，一些不知名的杂物，还有几具一动不动的尸体。

    那是几具穿着太空服和外骨骼装甲的尸体。

    ……………………

	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/11.xml">下一章----初卷--第四章-外骨骼装甲</option>
	</select>
	
	<!-- <image>images/index.jgp</image> -->
</root>