<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>第四章 外骨骼装甲</title>
	<text ID="content">
		从卫生间出来之后，苏天纵就开始发愁。破了的玻璃可以花钱修，破了的门也可以花钱修，但是多出来的几具尸体怎么处理？这可不是随便解释一下就能混过去的事，一所位于首都的大学校园内，出现好几具尸体。怎么看都是个大新闻，更别说警察找上门来的各种调查，绝对不会轻易让他脱离关系，苏天纵已经可以看到那飘摇的前途命运。

    尸体有男有女，外形上看可以认出都是人类。透过破损的面罩还能看见那冻干失水萎缩的脸，但是无法判断死了多久。它们身上的装备非常先进，却没有脱离现有人类科技的概念范围。苏天纵任然可以认出那些宇航服上的设备，比如胸前多向辅助推进器、电池包、钩索等设备。宇航服很贴身，不像现在的宇航服那样臃肿。他们戴的头盔也不厚重，几乎紧贴头部。头盔正面的透明面罩完全贴合脸型，鼻子与颧骨的位置外凸，眼睛的位置内凹，几乎能看出这具尸体生前的样貌。

    除了穿宇航服的一男一女之外，剩下三个都穿着某种外骨骼装甲。但明显不是同一型号的，第一具尸体身上的外骨骼装甲有很多辅助工具，小型机械臂、切割机等应有尽有。加上黄黑条纹的配色，苏天纵能看出这是个工程型号的外骨骼装甲。第二具尸体是个女性，身上的外骨骼装甲涂装有灰蓝相间的伪装迷彩，配备很多挂点和辅助装备，一看就是个战斗型号。第三具尸体是个很高大的男性，他的身体很强壮，相应的外骨骼装甲也很厚重，配有外挂的装甲板。整体颜色暗红发黑，装甲肩部和背部都装备了挂载型武器。应该是重装战斗型。

    除了这三个类型，苏天纵还能从那个缩小的洞口看到另外几具尸体。这些尸体挤成一团，但还是能看到更多不同型号外骨骼装甲。可惜洞口已经缩小到拳头那么大了，想仔细看看都不行。

    苏天纵发现这些外骨骼装甲比现在市面上刚刚出现的那种概念型外骨骼先进了数十代，市面上的那些所谓外骨骼只能称为“残疾人支架”或者“高科技义肢”。尤其关节部分的复杂链接结构，外露的笨重电池组，毫无防护能力等等，都比苏天纵面前这些先进外骨骼装甲差的远。估计也只有拿漫威的科幻电影《钢铁侠》里的金钛合金战衣与之相比，但是电影中托尼斯塔克设计的更像是个好看点的艺术品，而苏天纵盯着的这些真家伙才是用来上战场的。

    苏天纵壮着胆子用扫把轻轻捅了一下，这些尸体和外骨骼装甲毫无反应，也没出现什么意外。看来这些家伙应该早就死透了，他这才敢于靠近过去仔细看看。苏天纵平时很喜欢这类东西，有空就画一画科幻机械的设计图。但真实的武器装甲摆在他面前时，还是超乎他的想象。装甲下的机械结构极为精密，有些地方很难看清楚。女性外骨骼装甲的关节处，甚至还能看见坚硬的装甲块连接着可以伸缩扭曲的柔性金属。他估计这些柔性金属很可能属于纳米机械的范畴。

    最有特色就是工程型外骨骼装甲，挂载了很多工具。这些工具被嵌入装甲外壳中，仔细看才能发现。大部分工具都认不出来是干嘛的，只有少量工具和这个时代的东西类似。

    苏天纵突然注意到工程外骨骼背后有个红色的东西，他翻侧开那具穿工程外骨骼装甲的尸体，看到这家伙背后还背着个长方形背包，用醒目的红黑条纹作为涂装。背包表面有几个显眼的字，而且苏天纵惊讶于他居然还能认出这些字。前面是四个标准的方块字，后面还有三个英文字母，上面写着“紧急避难PSK”。

    “唉?这是什么情况？”苏天纵惊呼出声，他看着这几个字有点懵。愣了好久，又再次仔仔细细的看了好几遍，确认自己没眼花。汉字，没错。英文字母，也没错。

    “他喵的怎么回事？！”苏天纵现在脑子有点乱，各种猜测纷纷跳出来：『难道我华夏民族已经成了太空文明，而且拥有宇宙战舰？！还是说外星人其实都说中文，汉语才是宇宙通用语？！』

    苏天纵抓抓乱糟糟的头发，想了半天也没想出个结果。此时只有深入的研究一下，才能获取秘密。可他有些犹豫，一方面他对这些外骨骼挺好奇，尤其是那几个汉字更好奇。另一方面他又对这些尸体有点害怕，不知道该怎么处理。好奇心人皆有之，只看胆子大小。只要不是涉及小命的问题，苏天纵其实胆子还是蛮大的。但眼前这个他还真的吃不准该怎么办。不过有一点可以肯定。找人救援或者上报的念头早被他抛到九霄云外去了。

    苏天纵抬头看了一眼那个洞，已经缩小到快要看不见了。危险已经大大降低，只要他不作死去碰那个洞，因该不会出什么事。他不再犹豫，决定不去碰尸体，但这个长方形背包他要打开看看。

    背包两侧有六个固定带和卡扣，卡在了外骨骼装甲的背部卡槽上。只要轻轻一按就可以打开。苏天纵小心的弄开六个卡扣，将背包拿起来。背包相当重，估计有二十多公斤。他将背包放在宿舍的折叠木桌上，仔细观察了一下，发现了侧面有个拉环。

    打开这个红盒子简直就像是开罐头，苏天纵拉开拉环就扯出一长条金属片，绕着撕了一圈，那层红黑条纹的外壳就可以打开了。看来外层是一次性的密封包装，就像罐头。

    从里面取出来一个黑色金属箱，中间用红字写着“紧急避难工具盒”下面还标着那三个字母“PSK”

    苏天纵有点兴奋，也许发现了不得了的东西。他像是拆礼物似的打开了金属盒的卡扣，入眼的东西十分惊人，至少让苏天纵感觉很震惊。

    每样东西上都有中文标注，左侧最大的一件东西占了金属箱三分之一的体积。那上面标“轻型折叠战甲”。苏天纵眼睛亮的都快发光了，他看看金属盒内，又看看那几具穿外骨骼装甲的尸体，心中突然变得十分亢奋。

    ……………………

	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/12.xml">下一章----初卷--第五章-紧急避难工具盒PSK</option>
	</select>
	
	<!-- 图片路径 -->
	<image>images/bg.jpg</image>
	
	<!-- 字体颜色  没有设置默认蓝色-->
	<font>0xFFFFFF</font>
</root>