<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>亡魂一章 亡魂2章-神魔之石</title>
	<text ID="content">
    一缕亡魂，在充满死亡气息的空间隧道里缓缓游荡。那就是你，一个平凡的人类男性的亡魂。

    你迷茫的看向周围，完全不记得发生了什么。你发现自己悬浮在一个巨大的管型隧道内，看到了望不到尽头的幽深隧道，隧道内空间出奇的宽广。

    隧道壁缓缓冲刷着某种能量，如同流动的水。你无法穿过管壁到外面去，却能看到外面的景色。隧道似乎跨越无数个世界、穿梭于不同的时空维度之中。它将无数个的世界扭曲，拼组成的绚丽画卷长廊。你能从隧道内看到其他世界的广袤大地、山川、海洋或者是星辰宇宙。

    你的周围有无数亡魂缓缓漂移，它们像你一样半透明。这个空间隧道里充斥着各种各样的亡者之魂，人类、兽族、虫子、植物、机械、以及很多你完全不认识的生物，却丝毫不显得拥挤。它们死后依旧保持着原本的形体，但已经看不出具体特征。它们怀着恐惧、敬畏、悲伤、害怕等等情绪发出痛苦的哀嚎，缓缓向着未知的前路漂泊，而你只是它们之中的一员。

    抬起双臂，你看到的是散发幽蓝光芒的半透明手掌。观察着自己的亡魂躯体，目前只能弄明白你是个人类男性。

    你很清楚自己已经死亡，因为你感觉到了浑身上下环绕的死亡气息。但你不知道死亡的具体时间，你无法判断，因为你已经不记得生前之事，也不记得你是谁。只有一点破碎的记忆证明你曾经作为一个人类活在世上。可能你是刚刚死掉，又或许你早已死去许久。你苦苦思索，可惜一无所获。

    你感觉很孤单，希望能和其他人交流。挑选了一个人类女性的亡魂，你飘过去试图接触她。然而她好像很害怕，努力躲避着你的接触，她脸上的表情十分惊恐。不过，你还是抓住了机会。迅速甩手向她的肩膀拍去，但是你的手穿过了她的身体，没有感受到任何触碰的感觉。

    你尝试着对她说话，却只能发出阵阵空洞的嘶吼。这让你很恼火，也很失望。只能继续在这空间隧道漂流。

    你发现有新的亡魂穿过隧道壁进来了，但当那个亡魂清醒过来，再想穿出去的时候就被挡住了。看来隧道是单向的，汇集而来亡魂一旦进入了隧道就再也出不去了，只能顺着隧道漂流。你不知道在隧道飘荡了多久，也许耗费千百万年，也许只是一瞬间，因为你无法计算时间。你只知道，亡魂在这条隧道里汇集的越来越多，隧道越来越拥挤。

    终于，你看见了空间隧道的尽头。透过拥挤的亡魂，你看见隧道的终点悬浮着一名守卫。看起来像是个人类女性，即使你不记得身前所有的事，也能看出这个女人十分的漂亮。但从她半透明的躯体，你能看出这是一个灵魂。你和她区别在于：她有漂亮的身体，而你只是一个冒着幽蓝魂焰的人形魂体。

    每一个灵魂，都要在她面前被检查。然后她会对那个灵魂说些什么，可惜隔得太远了。你听不见。

    接着，那个灵魂就会飘向她身后。那里有两个巨大石球，一黑一白。飘过去的亡魂会被吸入其中一个石球。你不知道那意味着什么，你感觉到了不安。

    漫长的等待之后，终于轮到你站在她面前。近看她的全身，你发现这个女人浑身散发着死亡的气息，远比你这个亡魂要浓厚的多。她的身体一览无余，身材修长、凹凸有致且毫无瑕疵，仿佛一件雕塑。她的面容冷峻如玉，且玲珑剔透。虽然略微消瘦，不过伴随散发出来的死亡之气，也显得幽容素美。

    此时她正毫无表情的看着你，仿佛要把你看个通透。

    “嗯？又一个人类灵魂。”她的声音虚无飘渺，仿佛来自与极远之处。

    你无法说话，只能默默的停在她面前任其观察。你感觉到自己多么的无助与彷徨。

    “让我仔细的看看你”她抬手对你的灵魂躯体戳来戳去，你感觉到了她的死亡气息扫过你灵魂的每一处。

    “嗯，是一个平淡无奇的人类，而且还是初次死亡的灵魂。生平没有什么罪恶，却也没什么善举。简直平凡的无聊透顶，真是无趣。”她停下不耐烦的叙述，又盯着你的身体看来看去。

    “生前的样子到是还不错，挺漂亮的男性人类。”她撇撇嘴，回头看看那两块巨石又看了看你。

    “好吧，作为平凡的亡魂倒是有一个好处。那就是可以选择去天堂，还是去地狱。”她转身指向身后的两块巨石，露出一个嘲讽式的微笑：“白色石头通往天堂，那里是善魂去的地方。黑色石头通往地狱，那里是恶魂去的地方。不过嘛，天堂未必好，地狱未必坏。而你这个平凡的灵魂，可以选择一个进入，现在选吧。”说完，她看着你并等待你的选择。

    “你选白色石头？”她看着你，这句话显然是询问你的。

    你努力上下晃动头部，表示确定。

    “好，那你去吧。”说完，她转身不再看你。

    你有些犹豫，不知道选择白石头是否正确。但是你没了退路，已经做出了选择。

    你飘向白色石头，越接近越是发现石头巨大，这颗白色石头似乎也是半透明的，能看到里面闪烁者星星点点的光。

    当你的灵魂碰到那块白色石头的时候，一道金黄色光晕把你吸入了石头。

    在进入石头的一霎那，你再次听到了她的声音。

    “这是通往天堂之路的起点，也是你轮回之路的开始。”

    ……………………
	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/3.xml">下一章----初卷---男亡魂1章-天堂大门</option>
	</select>
	
	<!-- <image>images/index.jgp</image> -->
</root>