<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>亡魂3章 天堂大门</title>
	<text ID="content">
    白色石头将你吸入的一瞬间，你就脱离了那个管道世界，身上的蓝色魂焰开始燃烧，推动你在一片白光中急速前进。

    魂焰的消耗速度十分迅猛，你担心魂焰烧完之前能否到达那个世界的时候，魂焰真的烧完了。你感到十分沮丧，难道自己是不合格的灵魂？是不是不能去天堂了？你的灵魂身体里一点蓝光都看不见，推进的速度也降了下来，这让你更加的不安。

    就在你几乎慢的要停下之前，一道十字型的光门无声无息的开启。在你滑出门外之后，又缓缓关闭。你显然来到了一个新世界。与你浑身死亡之息不同，你的灵魂能感觉到神圣的力量充满这个世界，而你正漂浮在一座宏伟的神殿大门前面。

    你忍不住自己好奇，回头望去。那道十字光门还在缓缓的关闭，而通道内的景象似乎与你经历的那个管道世界有所不同。就在光门关闭的那一刻，你看到隧道那头排着队前进的各种灵魂，并不是原本的死亡生物形态，而是一个个的蓝色气泡。而那个询问你的女性守卫，也变成了一个大号的灰色气泡。不过你还是能从那个大气泡中看到她美丽的样子，只是你看不真切。

    十字光门还是关上了，虽然你似乎看到了什么奇怪的事情，但是光门并没有给你多看一眼的打算。

    好奇驱使你绕道了光门背后，这道十字光门悬浮于空中，几乎没有厚度。光门造型三短一长，长的朝下。

    你发现关闭的光门似乎正在变得越来越透明，它要消失了。光门真的消失了，仿佛它就是随便开一下，扔出个灵魂然后迅速关上消失，才不管你怎么想。

    现在，你正漂浮在一座广场上，远处耸立着那道巍峨的神殿大门。你并不孤单，有很多亡魂正和你一样手足无措的看着周围的一切。

    远处，又有一道十字光门突然出现，接着飘出来个不知道什么品种的灵魂，十字光门紧接着关闭。你感觉这里似乎很繁忙，像个忙碌的港口，不停的倾泄着货物。

    “穿过亡者之界的灵魂，立刻进入掌管灵魂的轮回神殿，接受审判！”

    你向四周找寻，却没看到发出声音的主人。正在不知所措之际，你被强迫飞向一座悬浮于云层中的神殿。

    一位拥有双翼的光团，在神殿大门前将你拦住。你感觉到背后推动的力量缓缓消失了。

    神殿高耸巍峨且庄严肃穆，白色是神殿的主色调，殿内却是银灰色为主。你被双翼光团扔进一个圆盘里。你的灵魂身体被彻底束缚在原地，丝毫动弹不得。此刻，你只能苦苦等待。

    不知过去多久，神殿内出现一个生有羽翼的人。此人十分高大，仿佛一个巨人。金色长发垂落肩头，而他的皮肤近乎于白色，全身包裹在暗灰色的战甲之中。他身后有三对银灰色的巨大翅膀，翅膀上各长着一只眼睛。三对眼睛都注视着你的灵魂，仿佛能看透一切。

    来者低头俯视你，嘴角微微翘起。

    “一个绝对平凡的男性灵魂，有趣。”他的声音优雅而庄严，你却听出其中似乎含有某种怜悯的意味。他似乎在思考，你感觉到自己的命运就掌握在对方手中。

    片刻之后，他似乎做出了决定，而你心中不免忐忑。

    “我准许你的灵魂执行净化，去吧。”他伸手指向你，接着你就脱离圆盘，朝着神殿一侧的池塘中飞去。

    池水侵泡之下，你发现身体被抽取出一团团幽蓝色的光华，接着便感觉浑身犹如撕裂般的巨痛。

    你嘶哑着发出痛苦哀鸣，幸好疼痛只持续了几秒，就被灼烧感迅速代替。你心中前所未有的颤栗和畏惧，魂体的光芒也逐渐黯淡。

    痛苦渐渐过去，池水开始滋润你受创的灵魂，丝丝缕缕的金色光丝修补着你的灵魂之体。

    接着，那人在你的心灵之中直接宣告：“亡魂，接受审判的时间到了！”这句话带有强烈的灵魂之力，显然你的躯体已经被他加入了什么力量，他六翼上的三对眼睛散发出金色的光线，聚焦于你的灵魂。

    “你的过去、现在和未来都呈现在我面前，你的原罪将获得净化！”

    你不知道为什么还要赎罪，你感觉到了灵魂的颤栗。可你无法表达，因为你不能说话。

    很快，他将你的原罪都一一罗列在虚空之中，可你完全看不懂，那不是你能理解的文字。

    “我主说过，所有罪孽都会得到惩罚和救赎。亡魂，去接受你的救赎吧！”

    你被他丢进一团灰色的软泥中，软泥开始包裹你的灵魂之体，同时迅速向着一座新的神殿飞去，直到你陷入一片黑暗之中。

    这里是赎罪神殿，你被关在一个金色气泡内，不断重复清洗、剥离、重生的过程。仿佛在提炼一颗矿石，而不是对待一个亡魂。这里真的是天堂吗？为什么这么痛苦？

    享受过抽丝剥茧的惩罚之后，你的灵魂才从赎罪神殿脱离，被那双翼光团送回神殿。

    你丝毫不愿意去回忆那折磨的过程，似乎每一丝灵魂都经历了被彻底毁灭，然后再次重生。这一过程还可能执行了无数个回合。

    你再次见到了那长有六翼的人。他看着你的灵魂躯体，终于表示出了一点满意的神情。

    于是，他将你的灵魂投入神殿另一侧的池水之中。

    “经过净化与赎罪的亡者之魂，现在你已经干净了。”他看了看你，又说道:“可惜你还不够强大，无法为我主服务。那么，我现在判决你，重新转生。“说完他就去看下一个亡魂，而你完全不明白发生了什么。等在一旁的双翼光团明显很失望，双翼都无力的垂下来。

    似乎结果不太好？

    六翼男人已经走到另一个亡魂面前，这回似乎很满意，露出了一丝笑容。

    他向那个亡魂说道：“很好，你净化的很彻底，灵魂也足够强壮。我，管理亡魂的炽天使卡斯特，现在判决你可以荣升为英灵！你将为我主服务，去收集凡世中的灵魂碎片，并且完成一系列神赋予的任务。让主的光辉普照众生。”他说完便愉悦的离去了，那个亡魂旁边的双翼光团十分兴奋，扑闪着双翼跳来跳去，似乎是在庆祝。

    ……………………
	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/4.xml">下一章----初卷---亡魂4章-转生之殿</option>
	</select>
	
	<!-- 图片路径 -->
	<image>images/bg.jpg</image>
	
	<!-- 字体颜色  没有设置默认蓝色-->
	<font>0xFFFFFF</font>
</root>