<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>亡魂4章-转生之殿</title>
	<text ID="content">
    你听到了英灵这个词，显然是某种厉害的灵魂。能为六翼人口中的主服务意思是不是留在天堂了？而你被判为重新转生，那是什么意思？你依旧茫然不知所措。

    身旁失望的双翼光团将你从池子里拉出来，带着你飘出了神殿。你很想问问到底发生了什么事？你有点痛恨这种不能说话了的状态了。双翼光团带着你飞向一座十分宏伟的悬浮水球建筑，你只能看到水球底部和繁复金属环装饰，这个球体明显超出你能看到的视线范围，如此巨大的东西悬在头顶，很有压迫感。同时你也能听到很多声音从这个水球建筑里传出来，但你完全听不懂。

    “这是转生之殿，我只能送你到这了”双翼光团说话了，声音很小“按照神律，我现在是不能与你对话的。但这里比较安全，不会被发现。”

    你点点头，表示在听。双翼光团接着说“下次死掉之后，记得离死神远点，不要把记忆浪费在死神身上。我知道你有很多疑问，但我只能解答很少一部分。因为你不能说话，也就不能问。”

    你耸耸肩，摊开双手表示很无奈。

    “你不能说话，是因为亡魂不被允许有这个功能。你不能想‘我’这个字，是因为亡魂不能说谎，即使是在心理想想也不行。你已经不是你了，所以'我'这个字你不能想，否则就是谎言。至于，为什么你不是你，这就不是你这个亡魂能知道的事情。只要成为英灵，你就可以获得说话的授权，也可以变得越来越强大。”双翼光团停止说话，转向另一边。

    远处又有一个双翼光团带着一个亡魂飞向水球建筑，直接一丢就把那亡魂扔进了水球里，然后飞走了。看那样子似乎很生气。

    双翼光团再次说话：“记住，不要相信恶魔。当你再次死亡的时候，拒绝死神的要求，保住你的记忆！”说完双翼光团便将你丢进了水球之中。

    水球内有很多亡魂，声音似乎就是它们发出来的。它们正在四处乱撞，想要从水球里出去。更多亡魂正烦躁的哀嚎，似乎是在抱怨。水球内声音的传播很清晰，你可以感受到那些亡魂的情绪。似乎你也能理解一些，比较来了天堂，然后又要被送走。是一件很憋屈的事。但是它们不知道，它们还可以在活一次。因为你的双翼光团说过“当你再次死亡的时候”这句话，那就是说，你还能重新活着。

    你开始在水球内部探索，这里很大也很混乱，你在这里感受不到神圣力量的影响，似乎这里不属于天堂。在水球边缘时，你还能看到外面的天堂世界，还能看到那个带你来的双翼光团正在飞离。但你已经出不去了，不用试也知道。因为周围有很多亡魂正在干这件事，不停的撞边界。撞上去发出嘭的一声响，然后被弹回来。

    这些暴躁的家伙在尝试无果之后，就试图去撞击其他的亡魂。麻烦的是它们竟然成功了。一个家伙被另一个撞飞，但是撞在水球边界上又弹了回来，愤怒的朝着乱撞的家伙嘶吼。

    你发现这里似乎可以让灵魂互相接触，而不是穿过去。鬼使神差的朝那些女性亡魂看去，你能想到别的亡魂也能想到。那些女性亡魂自发聚集在一起，一旦有想要占便宜的的家伙出现，这些女亡魂就会一拥而上，将那家伙撞飞。你感觉这是十分有趣的事情，但你不想尝试去招惹那些女亡魂。被撞一下似乎还挺痛的。

    你开始向水球内部游去，每游一段水压就会变得越来越大。虽然你是个亡魂，不用像活人那样呼吸。但是水压让你感觉到越来越难受。周围还有很多亡魂巡游，似乎在找什么。没有谁搭理你，似乎都很忙。

    游了很久，甚至到了你也变得有些不耐烦的时候。你发现了一群亡魂，正聚集在一处建筑旁边。你游过去想要凑个热闹，不过聚集的亡魂很多，它们似乎在看建筑上的什么东西，而且还需要排队。而你却挤不进去，因为有几个强壮的灵魂把持这个建筑物。一旦有捣乱的家伙出现，这些亡魂就会上去以德服魂，让它明白魂体可以被扭曲到什么程度。

    你加入了这群亡魂，默默的排着队。不过你似乎感觉到不妥。因为你看到很多亡魂还在向前游动，对这个建筑不肖一顾。你的直觉告诉你，如果你继续排队，就要有麻烦了。于是，你果断的离开了。那些强壮灵魂似乎有点不爽，带着不善的眼神看着你离开。

    你跟随那些继续深入了亡魂，向着水球中心方向前进。路途之上遇到过好几次那种特殊建筑，旁边都有亡魂聚集。但是随着你的深入，能看到的亡魂越来越少了。水中的压力终于达到你无法承受的地步，你被挤压的变了形，想要游动都变得十分困难。不得已，你只能缓缓向后退去。既然不能深入，那么横向移动还是可以的。当你退到压力可以承受之时，就绕着水球中心方向横移。你当然明白这是在绕圈子，但这个水球非常巨大。想要绕一圈恐怕需要游很久。

    辛运的是，水球中的特殊建筑很多，在这么深的地方，找一座没有亡魂的还不算难。你小心翼翼的靠近那座奇特建筑物，它看上去像是一个光滑的蘑菇。你怎么记得蘑菇这种东西的？那是因为这地方有很多灵魂都是植物生命的亡魂。你很难忘记那种头部很圆很大像个盖子一样，身体细长的亡魂。

    这个奇特的蘑菇型建筑，表面很光滑，而且可以反射出周围的样子。估计是种坚硬的东西，但你可以看到表层之下有很多十字型的纹路。你绕着建筑好几圈，都想不明白这东西有什么好看的。除了能看到那表面映照出的自已以外，没发现什么特殊用途。难道那些亡魂围着这东西转悠还排队，是在看它们自己？这是爱美之心泛滥了？在这地方没什么好做的只能看自己美不美？

    ……………………
	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/5.xml">下一章----初卷---亡魂5章-亡魂重聚</option>
	</select>
	
	<!-- <image>images/index.jgp</image> -->
</root>