<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>亡魂5章 亡魂重聚 （0.4）</title>
	<text ID="content">好吧，你仔细看着映照出的自己，半透明的躯体，人类四肢和一个脑袋。没什么特别啊，你的五官因为灵魂的原因而看不真切，只能模糊看出个大概样貌。转生之殿，这里到底是干嘛的？

    正在你纳闷的时候，一个亡魂接近这个建筑。她警惕的看着你，双手捂着胸口。慢慢靠近那个蘑菇建筑。这是个人类女性，大概是人类。你只能这么想，因为对方有六对手臂，却有个人类的身体。你奇怪的看着对方，你发现除了多出来的手臂，身体和普通女性人类亡魂没什么不同的地方。

    为了表示友好，你稍稍退后一些，等着那个大概是人类的女性靠近建筑。等到你退出一定距离，对方才转身面对建筑物。你看到她伸出手去碰到了蘑菇建筑的表面，随即有光亮起。似乎显示了什么画面，但是你无法看清。原来是这么用的，似乎需要接触。

    耐心等着那个六臂女亡魂，直到她缓缓飘离建筑物，警惕绕着你的离开之后。你这才上前，慎之又慎的伸出手去，轻轻碰触了一下那光滑的表面。

    有反应了，一个亮点出现，紧接着又一个亮点出现。你激动的看着那光点，期待着即将发生的事情。光点越来越多，汇聚成一张脸。你皱着眉头，这有点出乎你的意料之外。一张脸？虽然这张脸挺好看的，但是这能干嘛用？

    那张脸突然动了一下，眼睛从上到下看了你一圈。你有些不明所以，突然一个声音出现在你的思维里，你没听到声音，但你的思维之中却响起了声音。这就好像有东西住在你的脑袋里一样奇怪。显然已经把你吓到了，向后票出去好远才停下。

    『谁？！是谁说话？！』你慌张的左顾右盼，没发现有魂。

    『我啊，就在你面前。』那声音又一次响起。

    『在那？你怎么在思维里说话的？你怎么能听见自己想什么？』你惊恐的转来转去，这情况有点吓魂了。

    『我怎么能听见自己想什么？这不是废话吗？啊噢，我明白了，差点忘记亡魂不能想‘我’这个字。你的意思我为什么能和你的意识说话？对吧？』

    『对！就是这个意思。』似乎没危险？你渐渐平静下来，但是你还是没能发现谁在和你意识交流。

    『别找了，我就在你面前。你不是看见我了嘛？』

    你看到蘑菇建筑上的那张脸向你笑了笑，然后又有亮点凝聚出一只手，向你挥了挥。

    『咦？！你是活得？』看来你发现了有点神奇的东西，这个建筑物居然是活的而且会说话。嗯对，是意识交流。

    『当然，能说话的自然是活的。我是转生之殿的意志，或者说我就是转生之殿，转生之殿就是我。而你是在我的内部，你的整个魂体与我紧密相连。我可以透过你的意识，用你的语言与你意识交流』

    『什么？你是说自己被你给吃了？』你惊恐的发现，自己似乎被某个奇怪的东西给吞了。

    『没那么夸张，你现在身处的地方，叫做灵魂转生池。是让那些经过净化的灵魂重新转生而设立的。整个转生池都是我的一部分，你不过是在里面的一个亡魂罢了。你面前这个小东西，就是我的神经端口。可以与所有的亡魂进行意识交流。』

    『这个水球就是你？你居然如此的巨大，千万别把自己给消化掉，自己不好吃』

    『呵，水球。好古怪的称谓。我是掌管转生亡魂的大天使阿撒兹勒，想想我以前也是有漂亮身体和羽翼的，可惜犯了个错误，我主废除了我漂亮的躯体，让我在这转生之殿好好反省。』

    你听出了对方声音中的无奈与没落，看来天使之中也有过的不好的。『至少你还能呆在天堂里，对吧？而自己是不是要被踢出天堂转生去了？显然你处境要好的多』

    『哈哈哈，我居然被一个亡魂给安慰了。』

    你能听出她笑的有点惨，不过对方心情似乎好了那么一点点。

    『能问一下？为什么外面那么多亡魂聚集而这里看不到几个么？』

    『这里更接近我的意志，表层的神经端口附近可以搜集更多的灵魂残渣，而且压力比较小』

    『灵魂残渣？你果然把亡魂给消化了吧？！』你突然感觉到了害怕。

    『这个水球。嗯，转生池其实都是灵魂碎片聚集成的。灵魂残渣比灵魂碎片轻，所以都漂浮在表层。只有像你这种亡魂才吃灵魂残渣。我是掌管这里的意志，不吃魂渣。』

    『你意思是这些水，其实都是灵魂的一部分？自己在灵魂液体聚集成的球里游泳？这真让自己感觉不太舒服。』

    『心理反应而已，其实你什么都感觉不到。魂渣的作用你还不知道吧？一个智慧生命死亡，她的灵魂会破碎，变成残渣、碎片和亡魂。这些都是转生的必要元素。如果一个亡魂想要转生，就必须在这里找寻它的残渣和碎片。让魂体变得强大和完整，转生才有可能成功。』

    『这样子啊，看来的先去找自己的碎块。这感觉真的很糟糕。』

    『我看你是首次成为亡魂，魂渣和碎片很新鲜很明显，极其容易找到，这次我就帮你一把，从来没有亡魂受到过这个待遇。嗯哼』

    『谢，谢谢』你赶紧向这位大天使道谢。

    『我只帮你这一次，下次死掉，你就得自己去找了。那些聚集在表层的亡魂会让你去给它们代劳，作为使用精神端口的费用，你可以不必理会，下次死掉之后，直接来这里找我。』

    很快，你就看见了你的残渣和碎片，那是一些闪烁着暗淡光线的光丝，还有一些泡状暗光团。它们被无形的力量推动，聚集到你的身边。

    『吞下去就行？』你有些迟疑，轻轻碰了一下光丝，没什么反应。

    『不，吞下去只是那些亡魂想出来的方法，为了不容易被抢。现在，带着你的魂渣和碎片去我的神经端口，你就明白了。』

    『抢其他亡魂的魂渣和碎片，还有这种操作？』

    『亡魂经历多次死亡之后，魂渣和碎片并不全都在这里。找不到就会去谋夺其他亡魂的魂渣，这并不罕见。不过一旦用了不属于你的魂渣和碎片，魂体会出现很多杂质。驳杂不纯的亡魂，转生之后会让灵魂发生微小的改变，死亡次数多了，这些杂种亡魂极有可能转化为恶灵或者死灵。』

    『进入这里之后，没看见其他人的魂渣和碎片啊，难道已经吞下去了？』你有些担心的看看自己，此刻已经游到了蘑菇建筑前，你又感觉到了神圣力量的出现。从建筑内流转出带有神圣之力的光芒，裹挟着你的魂渣和碎片，环绕着你的魂体开始修补。这种感觉很微妙，丝丝缕缕的光丝进入了你体内，你感受到自己正在恢复，似乎是变得完整了。

    『没经历过转生你是看不见的，下次再死掉来这里你就能看见了。除非你能成为英灵，不再需要来我这里。修补好了，现在你可以转生了。』

    ……………………</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/7.xml">下一章----初卷---亡魂6章-新世界苏天纵</option>
	</select>
	
	<!-- 图片路径 -->
	<image>images/bg.jpg</image>
	
	<!-- 字体颜色  没有设置默认蓝色-->
	<font>0xFFFFFF</font>
</root>