<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>亡魂6章 新世界 苏天纵(0.2)</title>
	<text ID="content">
		『英灵是什么？』

    『神的灵魂使徒，或者说神的灵魂仆从。其他的就不是你现在能知道的事情了。让我看看你可以转生去那里……』蘑菇建筑表面开始显示出一些画面，宇宙、星球、山川、河流、荒漠快速闪过，你看到这些画面似乎有点模糊的熟悉感。

    『很遗憾，你曾经生活并且死亡的那个世界已经被毁灭了』

    『啊？毁灭是什么意思？回不去了？』这种情况让你无法接受，而且让你联想到很多不好的结果。

    『你已经死亡数万年，花了很久才抵达天堂。而你的世界又没有被我主庇护，已经完全毁灭了。不过嘛，我可以从一个相似度极高的世界中让你转生，这个世界与你原来的世界只有很小的差别。你要去吗？』

    你沮丧的垂下头，最坏的情况还是出现了。数万年时间什么都没剩下，连那个世界都没有留下。这绝对是非常打击魂的事情。不过现在还得继续走下去，不能被困在这里。不过有个问题你的先问问：『那转生之后，还是自己吗？』

    『身体和你原来的一样，灵魂就是你自己。不过是新世界有些变化罢了。但是有一点你要明白，你转生的世界与你之前的世界差不多，也意为着新的世界也到了毁灭的边缘。』

    『这不是更糟糕了吗？等等，不对啊。自己不是已经死亡数万年了么？』

    『我主荣光照耀的世界，神界转生可以让亡魂顺着时间之河，返回死亡之前的任意时刻。不过，这有很多神戒限制，你现在只能转生到你曾经拥有的身体，或者相似世界里与你魂体相容的身体上。』

    你能从它声音中听出极为骄傲的感觉『好吧，的确很厉害。看来，自己没什么别选择了。对吧？』

    『你还是可以选的，比如你可以选去哪个新世界转生。相似的世界可不止一个。现在你就可以选。』

    你看了看那个与最相似的世界以及那具新的身体：『就选这个最相似的世界吧，新的身体叫……苏天纵？！』

    『选好了？最后你还要记住一点，一旦转生之后，亡魂状态下的所有记忆都将被封印，直到你再次变成亡魂。准备好了么？那么，转生开始。』

    你还想说些什么，至少说一声谢谢。不过神圣力量已经将你包裹，同时一道十字光门出现在你面前。

    『等你下次死亡，我们会再见的！』它已经向你传达了最后的声音。

    十字光门迅速将你吸了进去，你开始缓缓加速，这回并不需要你燃烧魂焰推进，而你也没东西可烧。周围只有白色光环向后掠去，提醒你正在高速前进。然而相比上一次的短暂经历，这一次的穿梭似乎要花上很久时间。

    你现在有了足够时间去考虑即将面临的处境，不过那个大天使的警告却让你忧心忡忡。自己将要去的，任然是一个即将毁灭的世界。能否改变之前的命运，不再成为一个可悲的亡魂，都是未知数。

    你的提醒自己不能懈怠，必须活下去，灵魂必须足够强大！至少，下次死亡你的弄个英灵当当。

    你开始不断重复提醒自己，让这些话刻入灵魂，永不磨灭。

    『活下去！不能放弃！活下去！变得强大！活着度过毁灭！活下去！……』

    『活下去！不要再变成亡灵数万年！活下去！不能死！！活下去！……』

    『活下去！不要和死神交易！活下去！不要丢失记忆！不惜一切活下去！……』

    不再看那些后退的白色光环，不再计算失去的时间，不再去想任何事情。你只是不断在思维中怒吼，在灵魂中刻印，没有什么能阻挡你将这些提醒烙印在灵魂深处。

    然而，任何旅途都有终点。当白光不再后掠时，新世界已经呈现在你面前，可你毫无知觉。直到灵魂开始融入新身体的瞬间，你才愕然发现新的人生旅程即将开始，而你的亡魂记忆却被渐渐封印。

    ……………………

    “天纵怎么样？取天纵奇才之意，苏天纵，这名字我感觉不错。”

    “这个字念‘蓝’对，天纵真聪明。”

    “乖，天纵啊，好好吃饭。”

    “跟我读，认真学习，天天努力”

    “苏天纵，上课不许开小差，你给我站起来听课！”

    “大海好玩吗？海水凉不凉？天纵，快看这是什么……”

    “喜欢学画画，还是学钢琴？天纵啊，你想学哪个？”

    “不对!透视点方向画错了。苏天纵，你仔细看。”

    “苏天纵！不许玩游戏！”

    “这都高二了，你不好好学。怎么天天画画？这样你怎么考上大学？老师这是为你好。”

    “现在将进行，动漫系游戏专业的面试。叫到号的学生到142室参加面试。”

    “后天就是高中联考，最后一天你们可以稍微放松一点，不要有心理压力。注意……”

    “各位同学，欢迎你们加入首都影视学院。能从数十万人的选拔之中脱颖而出，此刻，你们可以……”

    ……………………
	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/8.xml">下一章----初卷---第一章空气之中有个洞</option>
	</select>
	
	<!-- <image>images/index.jgp</image> -->
</root>