<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>正文 第一章 空气之中有个洞 （1.0）</title>
	<text ID="content">
		苏天纵活了二十年，此生还是头一回遇到致命威胁。

    寒假刚刚过去一小半，当别的学生都在家中与亲人团聚共度春节之时，他却只能一个人呆在影视学院的宿舍里，因为他已经没有家人可以团聚了。

    两年前当苏天纵考上影视学院之时，他的父母却出了意外，从此孤单寂寞开始伴随苏天纵。

    每到他独自一人度过节日的时候，就会寻找能驱散心中寂寞的东西。苏天纵发现无线电步话机可以排解一些孤寂的时间。他常常会独自在宿舍里，用步话机悄悄偷听别人的对话，从中吸取小小的安慰。

    苏天纵不太喜欢网络，因为网络给他不真实的感觉。他喜欢亲耳听到别人的话语，听到亲人之间亲密的语言，听到人与人之间真诚的祝福。然而他没有想到的是，就在这个春节刚刚过去没几天的假日里，他收听到了一条紧急求救的信息。

    “……呼叫舰队！求救！求救！星舰AX9580遇到异族舰队袭击，舰体严重受损……嗞嗞……弃船逃生！……求救！星舰AX9580向人类共和体所有舰队求救！……我们被困在……间泡内……嗞嗞……星舰AX9580，呼叫舰队！……“

    这段内容来的莫名奇妙，苏天纵听的毫无头绪，他此刻正躺在宿舍床上，步话机也在被窝里面。也许是讯号不好，他将步话机的天线伸出被子外面，想要试试看能否收到更多消息，可步话机里只是发出一阵刺耳的杂音。突然苏天纵感觉浑身一片冰凉，原本盖在他身上的被子不翼而飞，寒冷的空气刺激着他瞬间清醒。紧接着苏天纵发现，有一股吸力正在将他吸走。他本能的松开手中的步话机，伸出双手紧紧抓住床头护栏。在没有搞清楚状况前，他只能爬伏在宿舍床铺上与吸力互相较劲。

    苏天纵能听到步话机发出的杂音越来越小，而且越来越远，似乎步话机已经飞出去好百米了。可宿舍总共也就二十平米大，怎么会有几百米远的传声距离。现在没有时间让他研究步话机的问题，因为吸力越来越大，他的双手已经使出最大的力气抓住栏杆，可身体还是被强大的吸力控制着离开了宿舍床面。幸好宿舍床是固定在地面的，不然现在他就没地方可抓了。身下的床垫枕头瞬间就被吸走了，他听到了布料撕扯的声音。顺着声音的来源，苏天纵偏头看向身后，他发现宿舍正中间突然冒出来一个大洞，一个悬浮在半空好似空气之中开启的洞口。苏天纵看到飞走的床垫塞住了洞口，几秒就撕碎成布条吸进去不见了。他不敢想象自己被吸进去是个什么结果，可就在这时却没了东西堵住洞口，吸力立刻大增。

    『要死了！要死了！我真的要死了！』苏天纵的内心其实是崩溃的，任谁大清早碰上玩命的事儿都会崩溃。发生这种事情完全出乎他意料之外，他下半身已经被吸力拉扯的悬在半空。此刻只要他敢开松手，必将像从床铺上飞走。常理来说，这个洞吸走的其实是空气，很像在外太空的飞船上破了个洞，空气由于气压原因而被吹出真空之中。宿舍中央那个空气中开的洞口估计原理也一样，只不过苏天纵的被子、床垫、枕头和他自己的生命都是附带的赠品。

    『必须想办法堵住洞口！』

    问题是宿舍内的空气很快要没了，氧气含量低的可怕。宿舍门下面的缝，发出“呜呜”的声响。那是大量空气从门缝进入宿舍内形成的哨音。苏天纵床边的合金窗户也开始抖动，发出“叮叮叮”的声音。两边的窗帘早都被固定住，许久没打开过，只是发出“哗哗”声不停的摇摆。显然屋内气压已经低于屋外，空气正在快速流失。

    宿舍内此刻就苏天纵一个人住，整个宿舍楼也就他一个人，呼救是不用想了，就是想呼救也得先有空气。他现在喘的厉害，头晕眼花，明显氧气已经不足。这种危急关头要给一般人早就挂了，不是被吸到洞口成为人肉塞子，就是活活缺氧而亡然后再被吸洞里。

    苏天纵是一般人么？是啊！他只是一个普通的学生，没有超级强壮的身体，也没某些科幻电影里的超能力，他真的快坚持不住了。他的手心已经被护栏边缘焊接点划出了血，血滴顺着胳膊横飞，最后被吸入那个洞里。苏天纵整个人已经飘起来了，身体向着洞口的方向不断摆动，血水滴在他脸上，打湿了眼睛。苏天纵彻底明白了什么叫用血糊你一脸，他眼前血红一片，糊的什么都看不清楚。双眼眼皮还不停的抽畜，这让苏天纵的状况更加糟糕。

    『活下去！』他的心中有个声音响起，也许是刻在灵魂里的警告。

    苏天纵不想死，他能感觉到自己强烈的求生意志正在发挥作用，他也许可以做最后一搏，也许坚持一下就能有转机。他干脆闭上眼睛，集中力量握紧护栏，心中数着时间。一分一秒过去，每一秒都是如此的漫长难熬。

    “嘭”一声响，苏天纵朦朦胧胧的听出是宿舍门方向传来的。声音在空气稀薄的情况下变得失真，他也没法准确分辨是什么东西发出的。不过门缝发出哨音没了声响。他猜测可能是宿舍门被气压弄开了，也许这里的气压已经低到很严重的程度，把那个破木门的锁给彻底弄碎了。

    大量空气涌入，顿时让情况变好了些。虽然吸力还在，但是他已经脱离悬浮状态，重新趴在了床上。苏天纵还是头一次十分感谢学院没把那烂门给换了。他迅速用左胳膊肘卷住护栏，替换出血的手掌。确定稳固之后才抹干净了脸上的血，回头仔细去看那个空气中的洞。

    这是苏天纵此生第一次看到空间扭曲现象，不规则的椭圆形洞口，悬浮在宿舍正中央。洞口的边缘出现严重视觉扭曲，那是空气急速吸入洞口造成的，能把另一边的宿舍床折射得弯弯曲曲。再加上洞口边缘的空间弯折，效果就像隔着透镜看世界。苏天纵从洞口内隐约看到浅蓝色的未知空间，可以肯定那不属于这间宿舍的任何一个角落。

    这个洞口悬浮于宿舍正中央，周围没有任何支撑。而且这个洞通往另一个没有空气的地方。照此判断，苏天纵此刻只能想到一种环境，那就是宇宙的真空。

    学院宿舍内有个洞口连接着外太空，这是一个相当令人绝望的推断。依照宇宙的大小，这个星球上的空气是绝对不够填的。如果空气顺着洞口漏光，那么苏天纵将成为这个星球第一个也是唯一的一个知情者，知道为何人类缺氧死光而灭绝的倒霉蛋，当然他肯定也是第一个死掉的。

    他需要想办法堵住这个洞，不然有可能拖着全人类去死。虽然这个想法如果让别人知道都会认为他很蠢，但现在的情况就是这么绝。苏天纵没得选，不堵上洞，就只能困在这里直到饿死。

    想想太空飞船是怎么堵漏气点的，一块厚重的金属板拍上去。苏天纵手头肯定没这么专业的工具，他需要替代物。『冷静！好好想想我能找到什么替代品！』苏天纵需要自己开始思考，可是他的心脏跳的很快，失血和危机带来的压力让他精神高度紧张。他开始做深呼吸，从少的可怜的空气中尽力吸取氧气。

    宿舍床分上下两层，上面是床下面是桌子和柜子。苏天纵的床铺挨着窗户，所以他就把旧电脑机箱放在床与墙之间的夹缝里，再塞上厚纸板用来挡风。苏天纵抬头看了看窗户的方向，看着那块用来遮挡窗户的纸板，他的眼神都亮了起来。电脑机箱就在他伸手可拿的地方，只需要动动手。

    苏天纵立即固定好左手臂，用右手去扯窗帘后面的硬纸板。幸好当时没塞得太紧，不然还真拉不出来这些纸板。硬纸板被抽出来的瞬间就飞向了那个洞，堵在洞口却没坚持哪怕一秒钟，便被吸力撕了个粉碎。紧接着撕碎的是窗帘，它的挂钩并没有起到什么作用，窗帘被强劲的吸力扯成布条也吸了进去。

    没了窗帘也就没了遮挡，到是方便了些。可氧气已经要没了，苏天纵感觉双眼昏花喘不上气。已经没时间了，苏天纵集中精神抱紧护栏边缘，伸下手去抓住电脑机箱一点点的向外拉扯。机箱挺沉，单手很难提起来。人在危难之际，总会爆发出潜能。苏天纵怒喝一声，奋力将机箱抽出来然后甩向那个洞，生死就看这一甩的成败。

    “嘭！”机箱在吸力的作用下，顺利堵住了那个洞口。吸力顿时全无，窗户不再抖动，剩下的窗帘也停止摇摆。苏天纵迅速探出身子，借助跃起的力量一拳轰在宿舍窗户一角上。玻璃被一拳轰碎，新鲜空气迅速涌入屋内。

    苏天纵大口喘着气，不停将空气吸入肺里。只差一点点，他就要憋死了。

	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/9.xml">下一章----初卷--第二章-悬浮的残骸</option>
	</select>
	
	<!-- 图片路径 -->
	<image>images/bg.jpg</image>
	
	<!-- 字体颜色  没有设置默认蓝色-->
	<font>0xFFFFFF</font>
</root>