<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root ID="s">
	<title>第二章 悬浮的残骸</title>
	<text ID="content">
		苏天纵喘匀了气，才慢慢从濒死的感觉中缓过来。死里逃生绝对不是什么有趣的体验，强烈的求生**充斥大脑，对死亡产生的恐惧，加速了他全身的血液流动。他的双手还在轻微颤抖，他的心跳声还在耳膜之间回荡。

    回头看看那个悬空的电脑机箱，好像还算是堵得比较稳固。他还看到了宿舍大门早已敞开，那个破木门缺了个口，而锁具却挂在门框上。苏天纵打算先离开这里，再找人帮忙或者直接让警察来处理。这种事情不是他一个学生能搞定的，上报才是正确选择。现在只要他跳下床走过去，就能立刻逃离危险，前提是那个机箱能坚持的住。

    有些事就是不能想，越想越倒霉。苏天纵刚从床上下来，迈出逃亡的第一步，电脑机箱的另一侧就传出刺耳的金属颤音。他第二步还没抬起脚来，机箱堵洞口的那面金属板不见了，苏天纵这边的机箱金属板也凹进去一个大坑，一看就知道坚持不了几秒。此时要是快速跑过去，没准能逃的掉。苏天纵心理是这么想的，却没敢那么做。万一机箱扛不住，他就得变成人肉塞子。果然，机箱一秒都没坚持住就被洞口的强大吸力撕裂，变成了金属碎片。

    苏天纵反应很快，在金属板变形的一瞬间，他反手推开了身后的窗户。然后躲进了宿舍床与墙壁之间的缝隙，此前这里还是那台电脑机箱的容身之所。

    洞口再无封堵，恐怖的吸力将窗户台上的碎玻璃卷走，危险再次临近苏天纵。相比刚才差点憋死，此刻空气通过窗户大量涌入，加上宿舍门的敞开，至少让他有了喘气的基本生存条件。苏天纵躲在夹层里，暂时不需要担心被吸走。但他还是没脱离危险，想要呼救就需要拿到手机，可手机在床另一边的衣柜里。而现在这种情况下，他是不会从夹缝里出去的，只能想其他办法。

    手上传来了阵阵刺痛感，他这才注意到右手被玻璃划伤了，还有几个玻璃碎片在手背上。疼痛感越来越强烈，血液流出的也越来越多。这还是苏天纵头一次流这么多血，他看着都有些晕。

    苏天纵将右手伏在宿舍床的隔板上，用左手把扎在手背上的玻璃碎片都清理掉。玻璃碎片没了，可手需要包扎一下止住血。他记得自己是有储备止血药的，就塞在床下层桌子的矮柜里。辛运的是，他现在面对的隔板，就是与课桌一体的矮柜。隔板只在桌面以上才有，桌面之下就只有金属架。以前他觉得这是学校为了省钱才买这种便宜货，每次开窗他下半身就会被风吹个透，现在他绝对不会在那么认为了，至少方便他在危难时刻拿到药品。

    他微微侧身弯腰，左手就可以从隔板下面伸进去。摸索着将抽屉打开一条缝。手刚探进去，就有什么东西飞出来被吸走了，应该是一袋零食。苏天纵继续摸索，从抽屉里摸到了手纸。很好，这是他需要的。他慢慢抽出手来关上抽屉，手上就多了一卷卫生纸，不过手纸已经沾上了手掌渗出的血迹。

    苏天纵看着受伤的两只手有点无奈，今天简直倒霉透了。他把手纸缠在出血的双手上，血液迅速染红了纸面，血腥味散发的愈加浓郁了。显然这么干有点蠢，手纸是吸水的，可他没别的可用。回忆了一下，他又把左手伸入抽屉里，这次需要他尽量伸长手臂，才能进入抽屉最里面。苏天纵从抽屉深处摸出一个塑料袋子，他记得是一些药品，时间太长都不记得是什么药了。忍着痛将袋子放在胸前，两只手小心的解开捆扎。里面只有一小盒止血用的白药，几片创伤贴和一些感冒消炎的药。

    苏天纵将染血的手纸从手上剥离，随后直接扔出去，那些血红的纸团就被洞口吸走了。

    『处理垃圾倒是挺方便』他这么想着，手上的白药已经开始洒向伤口。虽然按照正常来说，白药不是这么用的。可他手上没有更好的止血药品，只能将就用用。白药的粉末吸收血液很快凝结，流血状态暂时停止了。苏天纵将伤口周围清理干净，然后用创伤贴把伤口和白药固定住。折腾了十来分钟，总算是弄好了。

    举着手这么长时间，还是挺累的。他垂下手将脑门顶在隔板缓缓喘口气，忽然听到空气流动的声音似乎变大了。似乎又出现了新情况，苏天纵抓着护栏，慢慢探出头去想看看发生了什么。

    他发现那个洞口开始扩大，以肉眼可见的速度在逐渐变的更大。更糟糕的情况是，增大方向是朝他这边的。他明显感觉到周围空气流动速度变快了，他的头发已经开始摆动。苏天纵立即向里缩了缩，双手紧紧抓住护栏不松手。

    又过了十多分钟，当他感觉合金床都要被吸走的时候，吸力却渐渐减小了。直到他听不到任何的声响，才敢小心翼翼的探出头来看看。这一看差点吓尿，那个洞已经快接近床边了。洞口直径超过两米，像个巨口悬在头顶。吸力已经消失，说明空气已经填充了另一边的空间。这就有些奇怪了，另一边明显是真空环境，却不是宇宙。这显然和他的的推断有些不一样。

    『到底是怎么回事？而且现在该怎么办？我该去找人来还是报警？』一连串的问题充满了苏天纵的思维，他需要答案，他想知道让他差点死掉并且受伤的原因到底是什么。但在这之前，他需要先拿到手机以免事情再次出现恶化。蹲伏着来到床的另一边，他慢慢打开衣柜，从牛仔裤的口袋里拿出了手机。这一刻苏天纵才有了些安全感，至少他可以求救了。

    抬头看看，那个洞口还在。绝对不是他做梦或者脑子被门夹了出现幻觉。这次可以清楚的看到洞内了，没了空气流动的扭曲，视线就好了很多。可苏天纵却震惊于他看到的东西，他看到了很多东西，他那撕碎的被子在远处缓缓翻飞，他的床垫在另一侧，已经破损的很厉害。他看到了那袋零食已经漏了，食物四处乱飘。但这些都不是重点，因为苏天纵看到了一艘宇宙飞船的残骸，悬浮在远方。

    ……………………

	</text>
	
	<!--  <ask>
		<problem></problem>
	</ask>-->
	
	<select>
		<option src="xml/10.xml">下一章----初卷--第三章-宿舍急冻</option>
	</select>
	
	<!-- <image>images/index.jgp</image> -->
</root>